【亞視出道】甄楚倩紅極一時從商觸礁 靚太甘於平淡 18歲囝囝勁高大

資深音樂人黎小田日前離世，不少歌手都紛紛在社交平台上載合照，懷勉跟他合作的點滴。其中寶珮如上載了三張珍貴的照片，都是亞視年代的經典合照，見到柏安妮、甄楚倩、林志美、容錦昌、麥潔文等，不過部分藝人如羅文、張國榮、劉志榮，連同黎小田都已先後離開大家，令人不禁欷歔。

在一張攝於1990年的照片中，見到很久沒有在幕前露面的甄楚倩。甄楚倩原名俞瑞兒，曾改名夏漫淇，她參加1987年亞視舉辦的《未來偶像爭霸戰》得到《最具潛質獎》和《未來偶像大獎》，繼而加入樂壇，她透露「甄楚倩」這個名字原來是集合當時最紅的三位女星，分別是甄妮、鍾楚紅和葉蒨文，希望可以跟她們一樣發光發熱。

《深夜港灣》

由於甄楚倩唱腔跟梅艷芳相似，在樂壇火速走紅，《深夜港灣》、《無伴的舞》、《今天天氣呵呵呵》、《一冷一熱》、《愛我徹底》等等都大受歡迎。她17歲那年，憑大碟《無伴的舞》成為香港史上年紀最小而獲得白金唱片的流行女歌手，後來她獲邀參與日本電視台的節目，在當地打響知名度。

隨後，甄楚倩在電影界發展理想，拍過《黑色迷牆》、《少女心》、《喋血街頭》、《四大探長》等，不過1993年她突然告別樂壇從商，令人意外。可惜好景不常，1998年金融風暴對她造成嚴重打擊，有傳她因炒股欠下巨債，迫於無奈復出拍電影，接拍王晶監製的三級片《赤裸凌遲》，直至2000年被爆她未婚懷孕，據悉她翌年為新加坡富商誕下一名兒子。

今年48歲的甄楚倩，當年產後立即息影，而且生活非常低調，她虔心修佛，不時會亮相宗教活動，但都不會高調接受訪問。有傳《流行經典50年》有邀請過她出山獻唱，但她都加以拒絕，專心照顧家庭。不少雜誌多次偷拍到甄楚倩帶囝囝出街，今年18歲的囝囝已經長得非常高大，比媽媽高差不多一個頭。甄楚倩甘於平淡，享受做煮飯婆出街買餸，不過她都保養得非常不錯，仍是靚媽一名，只是添了丁點成熟韻味。

有冇留意過我d經典金曲po呢 都貼過佢幾首㗎

今天天氣呵呵呵

無伴的舞

腳趾妹幾多歲成日貼老歌

因為本地既我只係會聽舊既 而家嗰d真係冇乜興趣

蒲公英之歌

深夜港灣 😄

雖然覺得關淑怡版本正啲

試過也算擁有

得閒既入黎我d經典po囉 薑汁兄有貼吖

係咩 佢嗰首唔係太熟
甄楚倩首係因為睇過黑色迷牆先識

我post啲歌舊到有人質疑我年紀同埋同而家後生有代溝

仲有蔡國權，彭健新我都好鍾意

黎小田作品：葉振棠 - 遊俠張三豐 (1981)

黎小田作品：梅艷芳 - 似火探戈 (1987)

唔明喎薑兄點溝法

蔡國權我都開過喎

唯一有印象就係呢套喋血街頭比人打白粉針

講返甄楚倩，如果佢個名係因為三位女星而改，咁 夏漫淇 又係咩？

頂你g妹 仔仔圖都冇==